多所學校校舍受損 男拔：學生明日復課須幫忙清理

颱風山竹昨日肆虐香港，狂風暴雨令不少建築物受損，多所名校的校舍也遭受強風破壞。由以下圖片所見，拔萃男書院的校舍遭受塌樹影響，樹枝連樹葉泡在泳池之中，也有玻璃被吹毀，滿地碎片。學校在網頁上公布，明日學生如常復課，惟全部學生需在第一堂時幫忙清掃校園。記者就此事向拔萃男書院查詢，至截稿前校方未有回覆。

網民激讚男拔的決定，表示：「做得好好，好有教育意義」、「也是教育」、「希望我仔學校都要」。

教協促當局考慮宣佈明日繼續停課

而教協在今日下午發出聲明，指颱風山竹在各區造成嚴重破壞，「截至今日中午，教協共接獲40多間學校通知校園設施受到風暴破壞，校園內出現樹木及籃球架倒塌，更有禮堂的地板被吹起。同時，市區交通仍未回復正常，今早上班時間出現極嚴重的阻塞。考慮學童及教師安全，以及公共運輸系統的實際情況，教協促請教育局宣佈明天繼續停課。」

教協更認為，考慮到各方消息均顯示明日的交通仍難以回復正常，基於學童及教師的安全，當局應考慮宣佈明日繼續停課。「教協亦收到學校反映，指教育局向學校表示要由校方承擔清除塌樹的開支。教協認為是次風暴影響嚴重，當局應立即向學校提供風災特別津貼，並簡化申請及撥款程序，容許學校以實報實銷的方式處理緊急維修和清理工作，全力支援學校因風災引致的各類維修及清理雜物的開支。」

班怪獸家長會唔會投訴

收咁貴學費仲要人幫你清理

又慳番筆

千祈唔好制，不在其位

拔萃有個…

男拔就話叫得郁姐

有冇諗過band3 果d

其實班有錢仔係唔太會介意幫手清

相反一d公屋學校就真係未必肯

Band 3成班蝻大大份
最啱搬搬抬抬

班少爺仔做下清潔都算係一種學習嘅

其實幾正
實同班fd係到鳩玩

直資要學生做雜工

係美國讀書果陣不論男女都要幫手執磚頭啦, 有幾閒

我都覺
應該係幾正
一邊吹水一邊幫手清，而且都係一種經歷嚟

得一堂時間

聽日仲停課

自己學校自己清 好合理正常 華人就會屌鬼
鬼佬一定支持 我都覺得合理